﻿ Bỏ thi vì ngất
Sau khi được sơ_cứu tại_chỗ , P . quay lại thi tiếp . Không được may_mắn như P . , tại Trường ĐH Mỏ - địa_chất , trong giờ thi môn toán , TS L . H . T . ( quê Ba_Vì , Hà_Tây ) đã bị ngất_xỉu phải đưa tới bệnh_viện cấp_cứu , sau đó T . không_thể tiếp_tục thi , gia_đình phải đưa về quê ngay . Đến môn thi buổi chiều , mới làm bài được hơn nửa giờ , nữ TS H . T . T . M . ( quê Ý_Yên , Nam_Định ) cũng bị ngất_xỉu , nhà_trường cùng_với bố_mẹ TS đưa đi cấp_cứu tại Bệnh_viện E , M . cũng phải bỏ thi luôn .
Muốn làm giám_thị phải thi
Một_số trường ĐH ở Hà_Nội vẫn phải sử_dụng một tỉ_lệ lớn SV làm cán_bộ coi thi như Trường ĐH Thương_mại có tới 51% cán_bộ coi thi là SV , tỉ_lệ này ở ĐH Giao_thông vận_tải là 30% , ĐH Kinh_tế quốc_dân có gần 1.000 SV tham_gia , chiếm xấp_xỉ 50% tổng_số cán_bộ coi thi ...
Để chuẩn_bị đội_ngũ SV tham_gia coi thi , Trường ĐH Thương_mại đã đưa nội_dung đào_tạo về qui_chế tuyển_sinh vào chương_trình học chính_khóa của SV năm 4 trong một tuần cuối học_kỳ . Sau đó tổ_chức thi , chọn được hơn 1.000 SV đạt điểm khá giỏi để hướng_dẫn tập_huấn . Kết_thúc phần tập_huấn , nhà_trường lại kiểm_tra chọn ra số SV nắm vững qui_chế , các hướng_dẫn kỹ_thuật và có kết_quả học_tập , rèn_luyện tốt để làm cán_bộ coi thi .
Hú_vía !
Hai TS L . T . T . ( trú tại huyện Quảng_Ninh ) và P . T . H . ( trú tại phường Đồng_Phú , TP Đồng_Hới ) tỉnh Quảng_Bình sẽ thi vào khối D thuộc ĐH Huế . T . , H . cùng hai bạn nam có quen_biết ( cùng trú tại TP Đồng_Hới ) vào Huế và đến đăng_ký ở trọ tại đường Trần_Phú , TP Huế . Hai bạn_trai này nói là vào Huế để ôn thi cho mùa tuyển_sinh năm sau .
Thế_nhưng sáng 5-7 , khi T . và H . đang ôn thi ở nhà_trọ bỗng đâm hoảng bởi cả hai người bạn ấy đã bị Công_an Thừa_Thiên - Huế dẫn_độ về khu_vực phòng trọ để điều_tra do có liên_quan đến một vụ buôn_bán ma_túy ... Tất_nhiên , dù không liên_quan nhưng đây cũng là một phen hú_vía đối_với cả hai TS này .
Thi ... hội_họa !
Trước điểm thi của Trường ĐH Giao_thông vận_tải TP.HCM đặt tại Trường ĐHDL Văn_Hiến , một TS sau khi bước ra khỏi cổng trường đã giở cho mọi người xung_quanh xem ... một bức tranh “ tuyệt đẹp ” . Bức tranh vẽ chân_dung một nhân_vật võ_thuật đang bay người , ra_tay tung chưởng .
Nhìn bức tranh được vẽ một_cách tỉ_mỉ , chúng_tôi giả_vờ hỏi : “ Cái này cũng mất đến nửa giờ nhỉ ? ” . Chàng TS vui_vẻ trả_lời : “ Nửa giờ làm_sao xong . Em vẽ cả giờ đồng_hồ đấy ” , rồi nói như tự_nhủ : “ Biết vậy đăng_ký vào trung_cấp cho_xong ” .
TH . H . - TH . L . - H . T .
